# 计算机基础常见面试题总结
+ [【Q002】当 ping 一个 IP 地址时发生了什么](network/2.html)
+ [【Q004】如何获取一个进程的内存并监控](linux/4.html)
+ [【Q025】简述 TCP socket 建立的过程](network/26.html)
+ [【Q028】在linux中如何获取登录的用户](linux/29.html)
+ [【Q030】linux 中如何打印所有网络接口](linux/31.html)
+ [【Q035】http 常见的状态码有哪些](http/36.html)
+ [【Q036】http 状态码中 301，302和307有什么区别](http/37.html)
+ [【Q037】linux 有哪些发行版，你最喜欢哪一个](linux/38.html)
+ [【Q041】CoW 策略指什么，docker 中有哪些应用](linux/42.html)
+ [【Q043】如何使用命令查看一个文件有多少字符以及多少行](linux/44.html)
+ [【Q044】如何使用vim查看文件有多少个字符以及多少行](vim/45.html)
+ [【Q045】如何把一个 CIDR 地址转化为IP地址范围段](network/46.html)
+ [【Q048】如何实现一个优先级队列](algorithm/49.html)
+ [【Q049】什么是守护进程](os/50.html)
+ [【Q050】http 状态码 502 和 504 有什么区别](http/51.html)
+ [【Q053】什么是对象存储，与块存储和文件存储有什么区别](os/54.html)
+ [【Q054】简述TCP 的三次握手](network/55.html)
+ [【Q055】如何在 linux 中打印所有环境变量](linux/56.html)
+ [【Q061】如何判断两个链表是否相交](algorithm/62.html)
+ [【Q063】SIGINT SIGTERM SIGKILL 有什么区别](os/64.html)
+ [【Q065】有没有使用过 oss，对象存储相比块存储和文件存储有什么优缺点](os/66.html)
+ [【Q070】如何用 linux 命令输出文件的特定行](linux/71.html)
+ [【Q079】简述 http 的缓存机制](http/80.html)
+ [【Q081】http proxy 的原理是什么](http/82.html)
+ [【Q084】随着 http2 的发展，前端性能优化中的哪些传统方案可以被替代](http/85.html)
+ [【Q085】http2 与 http1.1 有什么改进](http/86.html)
+ [【Q087】什么是 CNAME 记录和 A 记录](network/88.html)
+ [【Q093】如何实现一个 LRU](algorithm/94.html)
+ [【Q096】cron 表达式 (* 10 * * *) 会如何触发](linux/97.html)
+ [【Q097】cron 表达式 (30 10 * * *) 会如何触发](linux/98.html)
+ [【Q098】在 linux 中如何查看 cron 执行的情况](linux/99.html)
+ [【Q099】git 如何查看某个文件的提交历史](git/100.html)
+ [【Q106】什么是IO多路复用](os/107.html)
+ [【Q107】什么是 Basic Auth 和 Digest Auth](http/108.html)
+ [【Q108】gzip 的原理是什么，如何配置](http/109.html)
+ [【Q109】可以对图片开启 gzip 压缩吗，为什么](http/110.html)
+ [【Q110】http 的请求报文与响应报文的格式是什么](http/111.html)
+ [【Q111】http 响应头中的 ETag 值是如何生成的](http/112.html)
+ [【Q112】如果 http 响应头中 ETag 值改变了，是否意味着文件内容一定已经更改](http/113.html)
+ [【Q114】如何查看一个文件的 inode number](linux/115.html)
+ [【Q115】文件系统中 mtime 和 ctime 指什么，都有什么不同](linux/116.html)
+ [【Q116】http 服务中静态文件的 Last-Modified 是根据什么生成的](http/117.html)
+ [【Q117】既然 http 是无状态协议，那它是如何保持登录状态](http/118.html)
+ [【Q119】https 是如何保证报文安全的](http/120.html)
+ [【Q120】TCP 是如何保证可靠性的](network/121.html)
+ [【Q121】我们如何从 http 的报文中得知该服务使用的技术栈](http/122.html)
+ [【Q122】在发送 http 请求报文时，Host 是必要的吗](http/123.html)
+ [【Q123】如何监控文件的变动](os/124.html)
+ [【Q127】vpn 的原理是什么](network/128.html)
+ [【Q129】shell 中 ${} 与 $() 各是什么意思](linux/130.html)
+ [【Q133】http 响应头中如果 content-type 为 application/octet-stream，则代表什么意思](http/134.html)
+ [【Q134】ssh 的原理是什么](network/135.html)
+ [【Q136】http 向 https 做重定向应该使用哪个状态码](http/137.html)
+ [【Q138】一个守护进程的创建步骤是什么，如何用 C 语言创建](os/139.html)
+ [【Q140】Node 中 cluster 的原理是什么](os/141.html)
+ [【Q141】http 响应头中的 Date 与 Last-Modified 有什么不同，网站部署时需要注意什么](http/142.html)
+ [【Q144】http 1.1 中的 keep-alive 有什么作用](http/145.html)
+ [【Q145】如何判断端口是否可达](linux/146.html)
+ [【Q147】当在浏览器中看到某资源使用了 http2 后，使用 curl 为什么看到的仍是 http 1.1](http/148.html)
+ [【Q149】什么是队首阻塞，如何解决，原理如何](http/150.html)
+ [【Q162】如何禁止服务器被 ping](linux/163.html)
+ [【Q170】什么是文件描述符 (file descriptor)](os/171.html)
+ [【Q171】在服务器内如何得知自己的公网IP](linux/172.html)
+ [【Q173】简述 UDP socket 建立的过程](network/174.html)
+ [【Q174】TCP 三次握手发生在 socket 建立的哪一步](network/175.html)
+ [【Q176】如何在数组中找出三个数之和为N](algorithm/177.html)
+ [【Q179】ssh 如何设置 IP whiteList](linux/180.html)
+ [【Q182】简述 TCP 的四次挥手，三次挥手可以吗](network/183.html)
+ [【Q183】tcp 中 time_wait 堆积过多会有什么问题，为什么它超时时间这么长](network/184.html)
+ [【Q186】写一个关于全排列，全组合的函数](algorithm/187.html)
+ [【Q188】大数乘法和大数加法](algorithm/189.html)
+ [【Q192】简述你们前端项目中资源的缓存配置策略](http/193.html)
+ [【Q199】如何判断文件中的换行符是 LF 还是 CRLF](linux/200.html)
+ [【Q206】no-cache 与 no-store 的区别是什么](http/207.html)
+ [【Q252】https 中如何保证证书是可信任的](http/254.html)
+ [【Q254】进程与线程的区别是什么](os/256.html)
+ [【Q267】CSP 是干什么用的了](http/269.html)
+ [【Q273】http2 中的首部压缩的实现原理是什么](http/275.html)
+ [【Q276】如何查看 node_modules(某一文件夹) 的体积有多大](linux/278.html)
+ [【Q283】http 请求头中的 X-Forwarded-For 代表什么意思](http/285.html)
+ [【Q288】如何求数组中的 TOP k](algorithm/290.html)
+ [【Q297】服务器的平均负载如何计算](linux/299.html)
+ [【Q298】如何创建一个进程](os/300.html)
+ [【Q301】base64 由哪64个字符构成](http/303.html)
+ [【Q302】多服务器的系统时间不一致如何解决](linux/304.html)
+ [【Q314】source 与 sh 执行脚本时有何区别](shell/316.html)
+ [【Q325】关于 cors 的响应头有哪些](http/328.html)
+ [【Q327】如何避免 CDN 为 PC 端缓存移动端页面](http/330.html)
+ [【Q328】简述 bloomfilter，及它的使用场景是什么](data-structure/331.html)
+ [【Q329】什么是一致性哈希，可以解决什么问题](data-structure/332.html)
+ [【Q343】如何查找地图中某个点两公里内的餐厅](data-structure/346.html)
+ [【Q344】如何列出所有已合并到 master 的分支并删除](git/347.html)
+ [【Q356】在 node 端如何向服务器上传文件](http/360.html)
+ [【Q358】什么情况下会发送 OPTIONS 请求](http/363.html)
+ [【Q359】CORS 如果需要指定多个域名怎么办](http/364.html)
+ [【Q360】localhost 与 127.0.0.1 有什么区别](network/365.html)
+ [【Q361】既然 cors 配置可以做跨域控制，那可以防止 CSRF 攻击吗 ](http/366.html)
+ [【Q376】TCP 四次挥手时为什么需要 2MSL](network/381.html)
+ [【Q387】http2 中 server push 与 websocket 有什么区别](http/392.html)
+ [【Q388】简述下 TLS 握手过程](http/393.html)
+ [【Q390】简单介绍一下 RSA 算法](http/397.html)
+ [【Q391】https 层可以做哪些性能优化](http/398.html)
+ [【Q392】ECDHE 与 RSA 有何区别](http/399.html)
+ [【Q394】https 中证书的格式化信息有哪些](http/401.html)
+ [【Q395】https 连接时如何保证证书没被废弃掉](http/402.html)
+ [【Q396】TLS1.3 相比 TLS1.2 有何不同](http/403.html)
+ [【Q398】在 wireshark 中如何抓包 https/http2](http/405.html)
+ [【Q401】在 TLS 层如何优化网站性能](http/408.html)
+ [【Q407】什么是 CPU 缓存，如何查看缓存命中率](linux/414.html)
+ [【Q412】对以下字符进行压缩编码](algorithm/419.html)
+ [【Q414】git 如何添加与删除一个 submodule](git/421.html)
+ [【Q417】什么是 exit code](linux/424.html)
+ [【Q418】什么是 coredump，如何配置与分析](linux/425.html)
+ [【Q419】DV、OV、EV 类的证书有何区别](http/426.html)
+ [【Q420】https 中是如何进行身份认证的](http/427.html)
+ [【Q424】TCP 是如何进行流量控制的 (flow control)](tcp/431.html)
+ [【Q426】TCP 报文中的选项 Window scale 是什么意思](tcp/433.html)
+ [【Q427】TCP 报文中的 ack number 如何计算](tcp/434.html)
+ [【Q431】http 状态码 401 和 403 有什么区别](http/438.html)
+ [【Q434】当服务器资源返回 304 时与那些 HTTP 响应头有关](http/441.html)
+ [【Q442】http3 解决了什么问题](http/450.html)
+ [【Q451】同一进程的线程共享那些资源](os/459.html)
+ [【Q554】SameSite Cookie 有哪些值，是如何预防 CSRF 攻击的](http/569.html)
+ [【Q560】Data URL 的应用场景](http/575.html)
+ [【Q578】HTTP 响应头 cache-control: s-maxage=0 是什么意思](http/594.html)
+ [【Q579】http 缓存控制中 Cach-Control 为 public 与 private 有何区别](http/595.html)
+ [【Q580】http 方法 get 与 post 有何区别](http/596.html)
+ [【Q583】http 状态码  204 使用在什么场景](http/599.html)
+ [【Q584】现代前端应用应如何配置 HTTP 缓存机制](http/600.html)
+ [【Q585】如何确保你们的项目开启了 gzip](http/601.html)
+ [【Q586】HTTP 有哪些常见的请求头和响应头](http/602.html)
+ [【Q588】什么是 HSTS ](http/604.html)
+ [【Q589】http 中 referer 请求头是做什么的](http/605.html)
+ [【Q616】在 nginx 中如何配置 HTTP 协商缓存](http/634.html)
+ [【Q617】什么是 base64 与 URL Safe base64](http/635.html)
+ [【Q639】HTTP 与 TCP 中的 keep-alive 各是什么](http/657.html)
+ [【Q650】http 各个版本间各有什么改进](http/668.html)
+ [【Q651】简述 http3，http3 解决了什么问题](http/669.html)
+ [【Q652】http2 中 Stream 与 Frame 是什么关系](http/670.html)
+ [【Q658】什么是点击劫持(ClickJacking)，如何预防](http/676.html)
+ [【Q662】TCP 是如何进行拥塞控制的](tcp/680.html)
+ [【Q672】什么是原码、补码与反码](os/690.html)